\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Lösungen - Folien}

\section{}{
Gegeben seien die folgenden Matrizen:
\begin{flalign*}
  A =
  \begin{pmatrix}
    1 & -1 & 3 \\
    -2 & 2 & 4 \\
    2 & 1 & 1
  \end{pmatrix}
  \qquad
  B =
  \begin{pmatrix}
    1 & -1 & -4
  \end{pmatrix}
  \qquad
  C =
  \begin{pmatrix}
    1 & 0 & 0 \\
    0 & 1 & 0 \\
    0 & 0 & 1
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
\begin{flalign*}
  D =
  \begin{pmatrix}
    1 & 2 & 3 \\
    9 & 8 & 1
  \end{pmatrix}
  \qquad
  E =
  \begin{pmatrix}
    0,5 & 1 \\
    2 & 1 \\
    -1 & 0
  \end{pmatrix}
  \qquad
  F =
  \begin{pmatrix}
    -1 \\
    -1 \\
    \frac{1}{3}
  \end{pmatrix}
\end{flalign*}
}
\begin{enumerate}[a), leftmargin=2.1em]
  \item{
    Bilden Sie die transponierten Matrizen von $A, C, D$ und $F$.
    \begin{flalign*}
      & A^T =
      \begin{pmatrix}
        1 & -2 & 2 \\
        -1 & 2 & 1 \\
        3 & 4 & 1
      \end{pmatrix} & \\
      & C^T =
      \begin{pmatrix}
        1 & 0 & 0 \\
        0 & 1 & 0 \\
        0 & 0 & 1
      \end{pmatrix} & \\
      & D^T =
      \begin{pmatrix}
        1 & 9 \\
        2 & 8 \\
        3 & 1
      \end{pmatrix} & \\
      & F^T =
      \begin{pmatrix}
        -1 & -1 & \frac{1}{3}
      \end{pmatrix} &
    \end{flalign*}
  }
  \item{
    Addieren und multiplizieren Sie alle paarweisen Kombinationen, wenn möglich!
    \begin{enumerate}[b1), leftmargin=2.1em]
      \item{
        $ \boldsymbol{A + C} $
        \begin{flalign*}
          & A + C =
          \begin{pmatrix}
            2 & -1 & 3 \\
            -2 & 3 & 4 \\
            2 & 1 & 2
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{A \cdot C} $
        \begin{flalign*}
          & A \cdot C=
          \begin{pmatrix}
            1 & -1 & 3 \\
            -2 & 2 & 4 \\
            2 & 1 & 1
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{A \cdot E} $
        \begin{flalign*}
          & A \cdot E =
          \begin{pmatrix}
            -4,5 & 0 \\
            -1 & 0 \\
            2 & 3
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{A \cdot F} $
        \begin{flalign*}
          & A \cdot F =
          \begin{pmatrix}
            1 \\
            \frac{4}{3} \\
            -\frac{8}{3}
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{B \cdot A} $
        \begin{flalign*}
          & B \cdot A =
          \begin{pmatrix}
            -5 & -7 & -5
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{B \cdot C} $
        \begin{flalign*}
          & B \cdot C =
          \begin{pmatrix}
            1 & -1 & -4
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{B \cdot E} $
        \begin{flalign*}
          & B \cdot E =
          \begin{pmatrix}
            2,5 & 0
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{B \cdot F} $
        \begin{flalign*}
          & B \cdot F =
          \begin{pmatrix}
            -\frac{4}{3}
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C \cdot A} $
        \begin{flalign*}
          & C \cdot A =
          \begin{pmatrix}
            1 & -1 & 3 \\
            -2 & 2 & 4 \\
            2 & 1 & 1
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C \cdot E} $
        \begin{flalign*}
          & C \cdot E =
          \begin{pmatrix}
            0,5 & 1 \\
            2 & 1 \\
            -1 & 0
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{C \cdot F} $
        \begin{flalign*}
          & C \cdot F =
          \begin{pmatrix}
            -1 \\
            -1 \\
            \frac{1}{3}
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{D \cdot A} $
        \begin{flalign*}
          & D \cdot A =
          \begin{pmatrix}
            3 & 6 & 14 \\
            -5 & 8 & 60
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{D \cdot C} $
        \begin{flalign*}
          & D \cdot C =
          \begin{pmatrix}
            1 & 2 & 3 \\
            9 & 8 & 1
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{D \cdot E} $
        \begin{flalign*}
          & D \cdot E =
          \begin{pmatrix}
            1,5 & 3 \\
            19,5 & 17
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{D \cdot F} $
        \begin{flalign*}
          & D \cdot F =
          \begin{pmatrix}
            -2 \\
            -\frac{50}{3}
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{E \cdot D} $
        \begin{flalign*}
          & E \cdot D =
          \begin{pmatrix}
            9,5 & 9 & 2,5 \\
            11 & 12 & 7 \\
            -1 & -2 & -3
          \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
      \item{
        $ \boldsymbol{F \cdot B} $
        \begin{flalign*}
           & F \cdot B =
           \begin{pmatrix}
             -1 & 1 & 4 \\
             -1 & 1 & 4 \\
             \frac{1}{3} & -\frac{1}{3} & -\frac{4}{3}
           \end{pmatrix} &
        \end{flalign*}
      }
    \end{enumerate}
  }
\end{enumerate}
\end{document}
